屢獲國家領導人「加持」

2018年07月23日

屢獲國家領導人「加持」

■1996年時任中央政治局常委胡錦濤（右）曾到長生生物視察。

【明星企業】

這次爆出疫苗造假的長春長生生物科技於1992年創立，是科技部認定的高新技術企業，是吉林省的明星企業。長生生物在1993年進行企業改制，1996年正式在深圳交易所掛牌上巿。多年來該企業先後獲多位國家領導人親臨到訪加持，包括前國家主席江澤民和胡錦濤等。

■1998年時任吉林省委書記張德江到長生生物參觀生產線。

張德江穿保護衣參觀

在長生生物官網，「領導關懷」一欄展示了多位前領導人參觀的照片，包括時任國家主席江澤民於1995年到訪視察，當時他曾題詞留念，寫上「發展高新技術產業，增強綜合國力」，又與該公司領導層合照；至1996年6月，
時任中央政治局常委胡錦濤亦曾視察長生生物；1998年，時任吉林省委書記的前全國人大委員長張德江亦有到該企業視察，他當時穿上保護衣物參觀企業生產線。另外，兩位國務院前副總理谷牧和鄒家華都曾親臨該企業視察。

長生生物官網形容，多位領導曾親臨指導工作，「對公司所取得的成績和發展方向給予肯定和支持」。

官網又指公司本着「關愛生命、播種健康」的宗旨，實施由推銷型向專家推廣型轉變的銷售模式，還先後與東南亞、中東、非洲及中南美洲等，包括印度、俄羅斯、埃及在內的近20多個國家建立了疫苗出口合作關係，成為國內大宗生物製品出口的重要企業之一。

■記者陳嘯軒

上一則
上一則
疫苗三巨頭身家逾150億 港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

下一則
下一則
毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

網站推薦港私家醫生

疫苗三巨頭身家逾150億 港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

結石寶寶掀搶購奶粉潮

【強國疫苗造假】李克強深夜再發批示徹查 新華社：讓違法者傾家蕩產

【強國疫苗造假】長春長生涉12賄賂案 醫院每支水痘針受賄$8

【黑心疫苗】火燒連環船！A股醫藥股大瀉
上市巨企造假黑心疫苗騙神州家長南下搶針 香港嚴陣以待